\phantomsection \label{subsubsec:R507}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R507}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R507}{R5.07}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Projet Personnel et Professionnel } % R508 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1umIVWQnDIladbMbYwvVorl1bLHf20bufJoUuBOgFzew/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{7h}, dont 4h CM/TD et 3h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{7h}, dont 4h CM/TD et 3h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 6h CM/TD et 4h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

En dernière année de BUT, l'étudiant est amené à construire une
stratégie d'insertion. L'approfondissements des métiers R\&T à bac+3,
des poursuites d'études possibles, et l'exploitation du stage du 4e
semestre contribuent à cet objectif.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Analyser plusieurs situations professionnelles, notamment lorsqu'elles
  ont été rencontrées lors des
  stages de 2e année
\item
  Compléter et valoriser son parcours (formation et expériences
  professionnelles, exploitation du stage
  de 2e année)
\item
  Compléter et valoriser son projet personnel et professionnel
\item
  Mieux définir la notion de cadre intermédiaire (réunion, encadrement
  de projet, communication interne
  et management, responsabilité\ldots)
\item
  Approfondir et mieux définir le projet métier (enquête métiers)
\item
  Découvrir les possibilités de poursuites d'études et de Formation Tout
  au Long de la Vie (VAE, formation
  continue\ldots)
\item
  Développer une stratégie personnelle et professionnelle à court terme
  (insertion immédiate ou poursuite
  d'études)
\item
  Améliorer, mettre à jour et exploiter son réseau professionnel
\item
  Préparer le bilan de ses compétences techniques et transversales
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  1{]} Connaissance de soi et posture professionnelle (en lien avec
  années 1\&2)
  \begin{itemize}
  \item
    Exploiter son stage afin de parfaire sa posture professionnelle
  \item
    Formaliser ses réseaux professionnels (profils, carte réseau, réseau
    professionnel\ldots)
  \item
    Faire le bilan de ses compétences
  \end{itemize}
\item
  2{]} Formaliser son plan de carrière
  \begin{itemize}
  \item
    Développer une stratégie personnelle et professionnelle à court
    terme (pour une insertion professionnelle
    immédiate après le B.U.T. ou une poursuite d'études) et à plus long
    terme (VAE, CPF, FTLV, etc.)
  \end{itemize}
\item
  3{]} S'approprier le processus et s'adapter aux différents types de
  recrutement
  \begin{itemize}
  \item
    mettre à jour les outils de communication professionnelle (CV, LM,
    identité professionnelle numérique,
    etc.)
  \item
    se préparer aux différents types et formes de recrutement
  \item
    types : test, entretien collectif ou individuel, mise en situation,
    concours, etc.
  \item
    formes : recrutement d'école, de master, d'entreprise, etc.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

\begin{itemize}
\item
  Recherche de stage
\item
  Portfolio
\item
  CV et lettre de motivation
\item
  Préparation à l'entretien de recrutement
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.01} \textit{Concevoir un projet de réseau informatique d'une entreprise en intégrant les problématiques de haute disponibilité, de QoS, de sécurité et de supervision}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.02} \textit{Réaliser la documentation technique de ce projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.03} \textit{Réaliser une maquette de démonstration du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.04} \textit{Défendre/argumenter un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.05} \textit{Communiquer avec les acteurs du projet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.01} \textit{Déployer un système de communication pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.02} \textit{Déployer un réseau d'accès sans fil pour le réseau d'entreprise en intégrant les enjeux de la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.03} \textit{Déployer un réseau d'accès fixe ou mobile pour un opérateur de télécommunications en intégrant la sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.04} \textit{Permettre aux collaborateurs de se connecter de manière sécurisée au système d'information de l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.01} \textit{Élaborer les spécifications techniques et le cahier des charges d'une application informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.02} \textit{Mettre en place un environnement de travail collaboratif informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.03} \textit{Participer à la formation des utilisateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.05} \textit{S'informer sur les évolutions et les nouveautés technologiques}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.06} \textit{Sécuriser l'environnement numérique d'une application}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01IOM} \textit{Comprendre les architectures, protocoles et services des réseaux mobiles 4G/5G}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02IOM} \textit{Choisir un réseau pour satisfaire les contraintes énergétiques et spectrales, en délai, en débit et en portée des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des réseaux mobiles personnels ou industriels}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01IOM} \textit{Superviser et analyser le déploiement des réseaux sans-fils}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02IOM} \textit{Sécuriser les objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03IOM} \textit{Créer et innover pour l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01Cyber} \textit{Participer activement à une analyse de risque pour définir une politique de sécurité pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02Cyber} \textit{Mettre en oeuvre des outils avancés de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03Cyber} \textit{Sécuriser les systèmes d'exploitation}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04Cyber} \textit{Proposer une architecture sécurisée de système d'information pour une petite structure}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01Cyber} \textit{Surveiller l'activité du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02Cyber} \textit{Appliquer une méthodologie de tests de pénétration}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03Cyber} \textit{Réagir face à un incident de sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04Cyber} \textit{Administrer les outils de surveillance du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02ROM} \textit{Administrer et déployer des fonctions réseaux virtualisées et programmer le réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01DevCloud} \textit{Concevoir, administrer et superviser une infrastructure Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02DevCloud} \textit{Orchestrer les ressources Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03DevCloud} \textit{Investiguer sur les incidents et les résoudre afin d'améliorer la qualité et la fiabilité des infrastructures}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02DevCloud} \textit{Concevoir, gérer et sécuriser un environnement de microservices}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03DevCloud} \textit{Gérer son infrastructure comme du code}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}} Concevoir, réaliser et présenter une solution technique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}} Piloter un projet informatique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE541}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.IOM.03}} Qualifier les architectures de réseaux hybrides dédiées à l'IoT
\tabularnewline
\hyperlink{SAE521}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.Cyber.03}} Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\hyperlink{SAE531}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.DevCloud.03}} Orchestrer la conteneurisation d'une application
\tabularnewline
\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}} Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R414}{\textcolor{ressourceC}{R4.08}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Stage, Recrutement, Connaissance de soi, Bilan de compétences, Stratégie d'insertion, Plan de carrière. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

